# Обработка параметров формы (отправка письма, передача параметров в систему AmoCRM)
## Настройки функционала отправки писем
1.1. Исходные данные

Для настройки системы необходимо ввести обязательные исходные данные в файл inc/class-test-sendmail.php:
- $to - почтовый адрес получателя по умолчанию
- $from - почтовый адрес который будет подставлен в адрес для ответа

Можно также поправить необязательные данные:
- $subject_dafault - тема письма по умолчанию если не было задано в параметрах
- $mail_body_title - заголовок тела письма
- $mail_body_contact_title - заголовок таблицы с контактами
- $mail_body_table_head_phone - текст колонки для вывода телефона
- $mail_body_table_head_email - текст колонки для вывода e-mail
- $send_email_responce_msg_success - успешное сообщение после отправки письма
- $send_email_responce_msg_error - не успешное сообщение в случае ошибки отправки письма
- $send_data_to_crm_responce_msg_success - успешное сообщение после отправки данных в систему AmoCRM
- $send_data_to_crm_responce_msg_error - не успешное сообщение в случае ошибки отправки данных в систему AmoCRM

## Краткое описание работы функционала отправки формы
После заполнения исходных данных в предыдущем пункте при отправке будет формироваться и
отправляться письмо.

При вызове класса TestSendmail, можно передать дополнительные параметры, кроме почты и 
телефона пользователя.

Дополнительные параметры включают:
- $email_to - дополнительные почтовые адреса для копирования письма
- $subject - тема письма

## Настройки системы AmoCRM
2.1. Создать интеграцию в аккаунте системы AmoCRM
2.2. Прописать полученные данные

2.1. Для работы с системой AmoCRM необходимо создать интеграцию в аккаунте.
Для этого на вкладке "Настройки" -> "Интеграции" выберите "Создать интеграцию".

### Нужно указать:
- название интеграции (обязательный параметр)
- URL для редиректа (обязательный параметр)
- в выпадающем списке выбрать - "Предоставить доступ: Все"
- по желанию ввести описание для данной интеграции

В результате создания интеграции будет создано 3 параметра:
- client_id - ID интеграции
- client_secret - секретный ключ
- auth_code - временный код авторизации (действует 20 минут с момента интеграции)

2.2. Полученные данные при интеграции необходимо записать в файл - ./inc/class-amo-crm.php
в соответствующие переменные:
- $amo_account - название поддомена, можно найти в адресной строке личного 
кабинета - https://ххххххххх.amocrm.ru/
- $redirect_uri - в данном функционале не используется, но указать его нужно точно такой же 
как при создании интеграции
- $client_id - ID берем из параметров созданной нами интеграции
- $client_secret - Секретный ключ берем из параметров созданной нами интеграции
- $auth_code - Код авторизации auth_token действителен 20 минут, после чего нужно сгенерировать заново
  Код авторизации будет доступен при создании интеграции на странице 
  https://ххххххххх.amocrm.ru/settings/widgets/ на вкладке "Ключи и доступы"
  
#### За 20 минут нужно получить access_token(действительный 24 часа) и refresh_token(длительного действия) в get_access_token, данные автоматически сохранятся в файле - $token_file.
#### Если за 20 минут не получилось получить access_token и refresh_token, то код авторизации перестанет работать и придется заново создавать интеграцию.

Необязательные параметры для редактирования
- $token_file - название файла для хранения ключей доступа
- $dail_name - название "Сделки"
- $contact_name - название "Контакта"

## Краткое описание работы функционала интеграции в систему AmoCRM
Функционал реализован на классах и вызывается в файле обработчике данных 
формы - inc/class-test-sendmail.php. строки 66-67.

Так как код авторизации действителен всего 20 минут и необходим он только для того чтобы 
за указанное время успеть выполнить запрос на получение токена авторизации.

Токен авторизации выдается на 24 часа, для его получения и обновления используется функционал
метода __construct, что соответствует вызову класса - $amo_crm = new AmoCRM;

На первом шаге, когда запуск осуществляется впервые файла с токенами у нас нет, поэтому должен
быть указан код авторизации в переменной auth_code. С его помощью мы подтвердим нашу интеграцию
в результате чего сервер вернет токены авторизации и они сохранятся в файл с названием в 
переменной - token_file.

После первого запуска и сохранения токенов авторизации, нужно удалить ключ авторизации в 
переменной - auth_code, последующее использование будет с подтягиванием параметров 
в файле с токенами.

В случае если срок действия токена авторизации закончится, то с помощью токена 
обновления(refresh_token) во время последующего вызова произойдет автоматическое 
обновление с последующим новым сроком работы токена авторизации на следующие 24 часа и т.д.

Основной метод по синхронизации данных формы в систему - AmoCRM, это add_dial. С помощью
него передаются параметры почты и телефон пользователя, так же в системе AmoCRM создается
контакт и для него создается сделка.

## В папке doc приведены:
- исходное ТЗ - doc/Тестовое задание на вакансию “Веб-разработчик”.docx
- время разработки - doc/work-time.txt
- скриншот созданной интеграции в системе AmoCRM - doc/dial_list.png
- образец письма в папке email
- скриншот созданного контакта в системе AmoCRM - doc/contact_inner.png
- скриншот списка контактов в системе AmoCRM - doc/contact_list.png
- скриншот сделки внутрення страница в системе AmoCRM - doc/dial_inner.png
- скриншот список сделок в системе AmoCRM - doc/dial_list.png
- дизайн для верстки формы(версия для ПК) - doc/forma (1).psd
- дизайн для верстки формы(версия для мобильных устройств) - doc/forma mob.psd


